(中華民族)教師斥中史科修訂﹕頌大一統少談亂亡

<回帶>
教師斥中史科修訂﹕頌大一統少談亂亡
有教師質疑新課程強調歷朝盛世、民族融和部分，減省國家衰亡、起義部分，是歌頌大一統與融和；亦有教師質疑，香港史部分非以港人為中心，而是將香港史變成中國歷史的附庸。

中華民族=56個不種族炒埋一大碟

連咩叫漢人都冇清楚定義

南北朝
魏晉以來的民族融合

魏晉南北朝時期出現的民族大遷徙、大融和，使中華民族的內涵更為豐富，也為日後的隋唐盛世奠定了堅實的基礎。看到這裡，相信不少朋友會自問：「我有沒有匈奴、鮮卑或其他胡人的血統呢？」也有人會說：「怎麼我的祖先起源於北方？」原來今日之漢族早已是個大雜燴。

所以支那人成日憑咩叫日本人尊重歷史
收撚皮啦

魏晉南北朝400年間
劉邦氏族被殺光
中原所謂華夏民族
大量被殺 向四方逃走
中原變成胡人天下
跟漢人通婚雜居
何有漢族？

走到來南方定居中原人
有些跟南方種族通婚
就話南方人係南方漢人
又變成佢地領土 完善中華民族版圖